古人點預測打風？

今日咁好天，唔係天文台講，點會估到今晚打風

靠D哨兵跑番黎匯報

不知天文不通地理，為將者，雍才耳

魚鱗天，不雨也風顛

睇天色睇雲睇海面，仲有睇動物行徑

問諸葛亮

白晝青蟲飛滿天，日落西山紅似血，夜來月外仍有月，風雨飄搖下廢丘。

中原嚟講，首都多數冇風打，打風嘅都係牛屎地方，嶺南就唔知，咁多年嚟實有書紀錄低掛

渾天地動儀

....見到粒石有既狀況，即係已經發生左啦，算咩預測

哇屌你老母咁撚醒嘅

你真係好撚叻，相信你唔講出黎真係無人會發現